【瞓街實驗】倫敦富家女體驗露宿街頭 賣膠樽不果最後要低頭行乞

英國倫敦一名過着奢侈生活的富二代，為證明自己並非被縱壞的「公主」，決定挑戰自己，參加電視真人騷「瞓街」三晚，親自體驗無家者生活。她認為露宿者都是沒付出努力去改善生活，更批評乞討要不得，她拒絕行乞，打算把廢物賣給超市「賺錢」。然而露宿3晚後她的想法完全扭轉，終於了解無家者的困難。
21歲的詹姆斯（Isabella James）平均每年度假6次，衣櫃內的一個名牌手袋就值8,000鎊（約7.9萬港元），「我常常因為外表而受批判，大家以為我是過着富貴生活的有姿色女孩，我就必定是個勢利小人。我可能看起來像公主，但我其實也有內涵」。
她在平均25人就有1人露宿的斯特拉特福（Stratford）街頭接受3晚挑戰，為了不靠她所不齒的行乞過活，打算收集膠樽鋁罐售給超級市場賺錢，並批評有些露宿者安於現狀，「他們吸太多毒品、喝太多酒，他們應該努力些讓自己脫離露宿生涯」，她也不認同行乞過活，「（行乞）是期望他人在你沒努力時就把錢給你，這是不對的」。
詹姆斯首晚拒絕睡在一名露宿者旁邊的床，選擇在地上鋪紙皮再睡在睡袋內，翌日就到教堂領取早餐及午餐。由於收集膠樽計劃不成功，她改為到洗車屋或餐廳找工作，不過因為沒有身份證而不成功。
她最後決定屈服，以唱歌跳舞表演乞錢，「我感覺大受屈辱」。她的晚餐也是乞討得來，並與途人談及自己的故事以獲得45鎊（約450港元），最後哭着入睡度過露宿的第二晚。
詹姆斯在最後一天買來早餐，與其他露宿者一同分享，再與已露宿8年的凱茜（Cathy）同行，了解她日常生活。凱茜與男友都是癮君子，在孩子被當局帶走後開始露宿。詹姆斯在街頭露宿最後一晚後，心態大大改變，「我面對過無情的現實後，整個人醒覺了，我最初的想法都是錯的，我不知道原來找工作或找地方留宿是那麼困難。這段經歷很不容易，它考驗了我，也教曉了我關於露宿者的情況」。
詹姆斯希望幫露宿者向政府表達訴求，包括修改法例讓他們更易申請到身份證，協助找工作及旅館留宿，她更表示未來要再次挑戰體驗無家者生活。

上次去英國，條街好多真係乞兒！

Sydney Melbourne 都係

英國邊有身份證

D乞衣其實係殺手黎 有d係接頭人

推

證明你未過美國

未去過

睡在睡袋內

臨尾仲話未來可能試多次

無父幹你甚麼都不是